【梁游囚四周】英國前外相：深感不安 輕微犯罪竟遭監禁

【梁游囚四周】英國前外相：深感不安 輕微犯罪竟遭監禁

青年新政梁頌恆及游蕙禎及另外3名前議員助理，被控於2016年11月在立法會大樓內非法集結，五人上月中被裁定各一項非法集結罪罪名成立，今早在九龍城裁判法院，被判監禁四個星期。關注香港狀況組織的英國組織 Hong Kong Watch 公布新聞稿，引述英國前外相聶偉敬指判決令人不安。

聶偉敬（Malcolm Rifkind）回應判決時形容自己深感不安（deeply disturbing ），「很難相信在其他法治和司法獨立得到充分尊重國家或地區，前議員會因如此輕微犯罪，被判處監禁。」

英上議員議員：反應過激

英國上議院議員奧爾頓勳爵（Lord Patrick Alton）在新聞稿指出，法院在此案判兩人入獄，是反應過激（major overreaction），「有民選議員在立法機關參與『非法集會』被判入獄，絕對是反應過激。」

Hong Kong Watch 強調，用作檢控梁游的公安條例，聯合國過去曾指條例定義含糊不清，可用於限制《公民權利和政治權利國際公約》所保障的權利。

組織認為，判決是對民主運動鎮壓的一部分，自2014年佔領運動以來，三分之一的民主派議員遭到政府起訴，百多名民主運動領袖及參與者被起訴。

Hong Kong Watch 創辦人羅哲斯（Benedict Rogers）認為，香港法律被用來威嚇異議者，取消立法會參選資格以及限制言論自由，質疑司法用於達到政治遵從的目的，「今次案件判決在象徵性地在天安門廣場大屠殺的周年紀念頒下，甚有象徵意義，因這宗政治案件對民主運動做成寒蟬效應，迫使人們自我審查，令反對者噤聲。」

本案五名被告分別為梁頌恆、游蕙禎，以及前議員助理楊禮康、鍾雪瑩及張子龍，他們分別被控一項參與非法集結，以及一項企圖強行進入的交替控罪。各人准以三千元保釋等候上訴。游蕙禎、楊禮康及鍾雪瑩放棄上訴，即時入獄。梁頌恆則會就定罪及刑期上訴，張子龍將會就定罪上訴，二人獲准保釋。

派bc啦英國佬

香港變到同非洲中東國家冇分別

而家根本睇人來判
自己人親中派犯事就多多藉口拖到無人記得當無發生過
反對派尤其年輕人就少少野都重判

要奶共，不了

政府行政權力根本不受制衡 而且過份大

控制左立法會

律政司幫政府打官司去告反對者 比法官一一重判

呢個就係今日香港 三權分立其實冇左

游蕙禎，即時入獄

明知人地強姦你點解重要反抗

係法庭影相條臭閪就判完即刻搵人安排番支那 仲連堂費條數都唔使找
你話唔係睇人 真係搵鬼信

香港從來都唔係「三權分立」

緊係唔反抗，反抗咪姦多兩錢重

利申：儲緊錢準備遠離強姦犯

英國
仆出黎講兩句就叻
做實事就乜7都冇
居留權又唔比
中英聯合聲明比人違反又唔撚做嘢
講兩句就兇狠
支那比小小利益就即刻仆出黎奶共
當年嘅大英帝國變到咁

將心比心，你係英國人都唔想收留班港豬

得閒抽吓水咪算囉

咪係 咁正義既應該97前出世又冇拎過回鄉證既全部有居英權啦

暴動非法集會係你地搞出黎

97前廢過，不過臨立會整返出嚟

多謝巴打指點

67年立法，95年臨回歸前先修例，當支共傻嘅咩

惡法已成

其實我覺得英國佬回歸前有大把時間將立法會改做全直選，係時間預到太少先改唔切

有錯插得細力啲

你當大陸唔會出聲阻止咩

支共已經阻止咗，所以唔應該係臨回歸前先嘗試改

比BC你地班咁既人先有問題 開口埋口罵英國奶共點點點 , 咁把炮燒左本奶共英國既護照再拎支槍搞獨立啦 要人幫重成個大爺咁

港英為香港97後埋下地雷
計我話如果港英當年畀居英權，咁就真係為自己埋下地雷

睇下上面班數典忘英既人就知當年如果比居英權會發生乜事 , 不過就算係咁英國都比左好多灰色地帶比BNO走奈何香港太多蠢老鼠

叫完雞都唔會娶左隻雞啦 現實少少好無 日日發夢做bc

本土啲人都屌應該亂收難民wo ching
而家香港拎bno個啲大學生又唔係低學歷，又唔係去搞事
但反而英國就唔撚理，英國屬土出世冇bc係冇問題
而家比人屌英國為咗奶共出賣香港人有咩問題

其實80年代初支那明明仲大傷未愈 點解英國咁驚支那 真係怕支那用缸瓦打瓷器？

英國佬而家仲肯出聲咪好
英國佬心諗當年成班港豬竟然支持移交比支那管，而家咪有排你受

當年錯過了機會，應該靚支共搞緊文化大革命時，反攻支那！

變咗支那口交部咁
得閒出黎up兩句當做咗嘢

關學歷叉事根本係認同感問題 , 人地其他海外屬地全部都認為自己係英國人 ,而香港人大多數拎住本BNO話自己係中國人 , 97前鐵娘子黎香港班中國香港人走左去機場抗議不平等條約 , 你老味人地有恩於支港人但支港人就我地係中國人 , 就算唔認係中國人都只認香港人 , 香港有幾個人對英國有認同感？？如果連自己都唔認為自己係英國一部份咁點解英國又要比你班外國人有居英權？？

最後英國從來無出賣香港 , 就算有香港人都無資格罵英國 , 唔好唔記得香港係中國戰敗後拎返黎 , 道理上英國可以對香港好似對印度咁但人地都幫你搞到香港咁繁榮已經好好 , 97個陣英國本來可以拍拍屁股走人但都比你班支港人有一國兩制甚至比本充滿灰色地帶既BNO你 , 我真係想知點解支港人可以咁厚顏無恥咁罵英國同埋好似大爺咁叫英國比BC

爭住做香港蝗

英美應該禁止所有香港司法人員入境

香港啲南亞蝗都高級過你
人地拎bc，你就拎bno
平權又唔做，又要扮做好人，次次出黎把口就話支那支那唔好點點點
但支那比小小利益佢就身體很誠實

根本最撚奶共既西方國家就係英國

支那年終唔知比左幾多錢英國

快啲走
比人屌佢奶共扮好人係連登會得罪好多崇英仔

而最撚奶共既民族就係港豬

利申：想奶但冇得奶

成個法律界開始奶共啦
你睇湯大狀就知

佢係冇得唔奶

有得奶，你奶唔奶？

湯生有'苦衷'的

英國係最先承認中共政權既西方國家

而家有眼都睇到你奶緊啦, 同湯渣平起平坐

英國慣常技巧：唱雙簧。一面搵個無權蛋散扮好人，一面收利益。扮下好人維護形象，搏下選民好感，R下國際參與度。

想奶但唔夠資格，冇着數嘅事我係唔會做

其實已經算係改咗直選(功能組別全民有得投票)，不過一個非法嘅臨時立法會將所有嘢推翻。

根本點都有位入

佢地咩都唔做，就咁宣誓？
佢可以話你發假誓
入唔到罪既
就直接宣布你個組織係非法組織
拉人封鋪，落閘放狗

點都有得入，總有個有你份

當時大公文匯星島已經講緊呢點